# Employees API
Этот проект представляет собой простой api для получения информации о сотрудниках, их зарплатах и датах следующего повышения.
## Описание
Сервис предоставляет возможность аутентификации сотрудников и получения информации о текущей зарплате и дате следующего повышения.
## Установка и запуск
1.Клонировать репозиторий: ``` git clone https://gitlab.com/Qu0l0/user_salary.git```
2.Установить зависимости: ```poetry install```
3.Запустить сервис: ```uvicorn main:app --reload```
Сервис будет запущен на http://127.0.0.1:8000 по умолчанию.
## Использование

### Получение токена доступа

Перейдите по ссылке http://127.0.0.1:8000/docs, нажмите кнопку Authorize в правом верхнем углу.
Залогиньтесь под:
    ```login:john password: password123```
    ```login:alice password: qwerty```
закройте открытое окно при успешном получении токена
токен будет активен 1 мнуту

 ## Получение информации о залогиненом сотруднике

Нажмите ```GET/info_by_user->Try in out ->Execute```
В зависимости от выбранного пользователя, получим:
   ~~~{
      "username": "john",
      "salary": 5000,
      "next_raise_date": "2023-12-01"
    }
    или
    {
      "username": "alice",
      "salary": 6000,
      "next_raise_date": "2024-03-15"
    }